Обработчик событий это функция, которую мы передаем в cлушатель событий. Эта функция срабатывает в случае определенного события, например нажатие на кнопку, фокус на поле и т.д. При этом вызываются они браузером.